屈穎妍: 夏佳理繼女牽線購入M+爭議作品

屈穎妍文章透露，將該批藝術品出售/捐贈予M+的瑞士人希克，原是八十年代瑞士駐華大使，他駐京時常鑽798文化區，買下大量便宜的當代藝術品。離任時，希克把大批藏品帶回瑞士，並下海做了藝術品經紀人，並創立「中國當代藝術獎」，「專門吹捧一些反共的、具政治爭議的、踩道德底線的作品，藉每年獎項捧紅一些中國藝術家，抬高他們身價」。

在曾蔭權當特首的年代，委任了夏佳理進入西九文化區管理局董事局，夏佳理女兒（編者按﹕應是繼女徐文玠）是個文化藝術經紀，與希克熟稔，於是代M+博物館跟希克洽購藏品。希克決定一次過把當年在中國搜羅的藏品脫手，於是提出交易方案：他可捐出部分藝術品，條件是M+要用1.77億買下他其餘藏品，當中艾未未展品更要永久保存及輪替展出。

屈穎妍更指，當時的西九董事局成員梁振英及曾德成不同意博物館完全收藏西方展品，但時任西九董事局副主席唐英年及董事局成員周梁淑怡反對，認為他倆不懂藝術。結果，二○一二年六月，曾蔭權離任特首前，這個「希克系列」以1.77億成交，希克更獲邀成為M+博物館董事局成員。

對於屈穎妍的文章，現時為西九管理局主席的唐英年不作回應，但就強調，由西九文化區管理局策劃的文化藝術活動，包括展覽和演出，定必嚴格遵守香港特區法律、基本法及香港國安法的規定。M+策展團隊在籌劃年底的開幕展覽時亦會嚴守法例，並以專業、客觀和持平的態度策展。

M+博物館在年底開幕，據悉艾未未四幅中指作品在開幕中不會展出。有接近西九的消息人士認為，藝術家都具有反叛、挑戰權威的性格，艾未未舉起中指的作品不是針對中國，他同時有向美國白宮、伯恩聯邦議會大廈等舉起中指，認為社會不應太過敏感。

當年西九以購入這批當代中國藝術品為成就，豈料今日卻因為部分爭議作品而遭到質疑。有前西九管理局董事就透露，董事局當年決定購入這批作品，的確非常匆促。當時管理層提交的文件半吋厚，千多件作品每件圖片只有郵票那麼大，個多小時的會議就作決定，然後即開記招，他當時亦好大意見，覺得「上面幾個人已有決定」。至於為甚麼當時洽購希克藏品時要「買豬頭搭豬頭骨」，而且規定艾未未展品要永久保存及輪替展出，他已不甚記得，但認為目前也是需要弄清事實的時候。

文化大革命

M+好快跪
遲啲改名做人民藝術館

宜家所有博物館都無呢啲藝術品睇

時任西九董事局副主席唐英年及董事局成員周梁淑怡反對，認為他倆不懂藝術。結果，二○一二年六月，曾蔭權離任特首前，這個「希克系列」以1.77億成交，希克更獲邀成為M+博物館董事局成員。

開始鬥香港二世祖了

對天安門舉中指叫不敬,咁對國旗扯旗致敬又算唔算不敬?

其實呢lot 貨拆散賣出去， 應該賣幾張就回番買番黎個成本

就快變成共產黨展覽館

炸毁井崗山

啱喇，鬥啦鬥啦

鬥撚死班離地藍血人

屈穎妍兩個女在英國過得好唔好？ 日日寫咁多紅文

夏佳理都鬥？

英國人扶植

唐英年你都夠膽玩?

睇路呀屈婦人

應該有人撐先敢開名寫啦，唐唐呢啲二世祖邊敢反擊

包致金都鬥得
夏佳理why not

忠誠的廢物

689隻狗點會唔夠玩呀? 唐狗自己都俾689玩死咗啦!

二世祖睇定D再出聲掛

攪錯左 係冇人欣賞奶共既藝術家姐

奶得共 點知咩係藝術?

屈穎妍唔係689隻狗啦
屈穎妍邊到有著數就靠邊到
如果689失勢,屈穎妍都會咬689

咁就睇佢埋唔埋到根正苗紅嘅紫荊堆

港英高等華人
點會唔鬥

打支科興測試左愛國心先

你咪on9啦, 次次屈穎妍出動都係配合689架, 屈穎妍咬完跟住文匯大公一齊咬, 次次都同一模式架.